\input{../preamble}


%\teachermode\tagsmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 9}{Ещё один оборот}{\DTMdate{2020-10-13}}
	\libproblem{kvant-page}{1972-09-p57}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{1.35}
	\taskpic[5cm]{
		Материальная точка движется по окружности радиуса $R$ равномерно с угловой скоростью $\omega$. Рассмотрите движение её проекции на ось $x$: найдите $x(t)$, $v_x(t)$ и $a_x(t)$, при условии, что $x(0) = R$.\\
		Считая проекцию независимой материальной точкой массы $m$, найдите силу $F(x)$, которая привела бы к такому движению. Приведите пример силы, изменяющейся по такому закону.
	}{
	\begin{tikzpicture}[scale=2]
		\draw[thick] (0,0) circle (1);
		\draw (0,0) -- (60:1) node[pos=.55, left] {$R$};
		\draw[dashed] (60:1) -- (.5,0);
		\filldraw (60:1) circle (.3mm);
		\draw[->] (65:1.1) arc (65:90:1.1) node[pos=.45, above] {$\omega$};
		\draw[->, thick] (-1.1,0) -- (1.2,0) node[pos=.97, below] {$x$};
		\draw[snake=brace, raise snake=1pt] (.5,0) -- (0,0) node[pos=.5, below=1pt] {$x$};
	\end{tikzpicture}
	}
}
\end{document}
